{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026129",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "부춘산"
    },
    "text": "富春山 (부춘산)\\n\n忠清南道瑞山市\\n\n忠清南道瑞山市の邑内洞にある山は高度187mの山だ。 世宗実録地理誌、青丘島、大東輿地図、1872年の地方地図では、この山を北山と記録している。 この山には山城があり、城は頂上部から重複にかけて築造されたあじか式石城だ。 城壁の周囲は700mで高さは3~4m程度で、城内全体に回廊島が囲まれている。 城門と建物跡、水たまり施設も発見されたが、門址は北壁で2ヶ所が確認された。 この山は現在は富春山に名前が変わった。 富春という記録は瑞山郡誌で確認できる。 海東地図ではこの山を鳳台とだけ記載されており、新増ではこの山が烽燧を備えており、東には海美県安国山と対応し、西には泰安郡白華山と対応すると記録されている。 1:50,000地形図によると、この山は左右に峰があり、東の玉女峰と西の烽火山だ。 しかし、実際に烽燧跡は玉女峰にある。 烽燧台は周囲52mの石垣で作られており、南壁は高さ1.6mで上部幅は1m内外であり、基底幅は2m程度だ。 烽燧台の門址施設は東側と西側で確認され、西側の烽火山は烽燧台から始まった名前だろう。 しかし、そこには烽燧台跡がなく、山の地名の由来は確実ではない。",
    "QA": [
        {
            "question": "富春山はどこに位置していますか？",
            "answer": "富春山は忠清南道瑞山市の邑内洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "富春山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "富春山の高さは187メートルです。"
        },
        {
            "question": "富春山には何がありますか？",
            "answer": "富春山には山城があります。城は頂上部から重複にかけて築造されたあじか式石城です。"
        },
        {
            "question": "富春山の城壁の周囲の長さと高さはどのくらいですか？",
            "answer": "富春山の城壁の周囲は700メートルで、高さは約3~4メートルです。"
        },
        {
            "question": "富春山の城門や建物跡、水たまり施設はどこにありますか？",
            "answer": "富春山の城門と建物跡、水たまり施設は山内にあります。城門址は北壁に2ヶ所確認されています。"
        },
        {
            "question": "富春山はなぜ名前が変わったのですか？",
            "answer": "現在の富春山という名前は、瑞山郡誌での記録によるものです。"
        },
        {
            "question": "富春山の周辺にある他の山との関係はありますか？",
            "answer": "海東地図や新増によると、富春山は鳳台と記載されており、海美県安国山と対応し、泰安郡白華山とも対応しています。"
        },
        {
            "question": "富春山には烽燧台がありますか？",
            "answer": "はい、富春山には烽燧台があります。烽燧台は周囲52メートルの石垣で作られており、南壁の高さは1.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "富春山の烽燧台はどこにありますか？",
            "answer": "富春山の烽燧台は玉女峰にあります。"
        },
        {
            "question": "富春山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "富春山の名前の由来は確実ではありませんが、烽燧台から始まった名前かもしれません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 378,
        "QA": 396
    }
}